以為控制輿論即控制人心 中共自掘墳墓

2018年10月01日

以為控制輿論即控制人心 中共自掘墳墓

中共堅信「得人心者得天下」，人心可以通過輿論控制。

【拆局】

中共在中美貿易戰背景下，禁止媒體報道內地經濟負面訊息，禁渲染民眾生活艱難，甚至不讓網民評論「唱衰中國經濟」，皆源於中共傳統思維，認為輿論控制不好隨時可煽動民情民意，危及政權的穩定，史上有不少前車可鑑。

中共自1921年建立後，與國民黨政府鬥了28年，最終戰勝強大、擁有幾百萬軍隊的國民政府，建立中共政權。事實上國民政府的失敗不僅輸在「槍桿子」上，更輸在中共的「筆桿子」下。國共內戰，中共的文宣奪取了人心和人民的信任。

難阻互聯網資訊傳播

上世紀80年代後期，內地輿論相對開放，當局推價格改革，媒體報道貪官污吏、物價飛漲的新聞不絕於耳，致人心浮動，最終釀成1989年六四事件，中共險些倒台翻盤。同時期東歐劇變，共產國家紛紛改旗異幟，中共記憶猶新。

中共深知天下爭奪歸根結底是人心的爭奪；鬧革命打天下靠「槍桿子」和「筆桿子」，坐天下同樣要這兩桿子。中共自革命初期開始，便設立中央宣傳部，可見對輿論陣地的重視；「得人心者得天下」，中共堅信，人心可以通過輿論控制。

其實，在資訊科技日益昌明的今時今日，訊息流通渠道已遠非昔日可比，特別是互聯網時代，北京當局可以下令轄下媒體收聲，卻無法阻擋有關資訊通過其他途徑傳播。專制政權的愚昧，最終會令其自掘墳墓。

上一則
上一則
版權局約談網媒︰轉載作品不准改題

下一則
下一則
無懼打壓 除牌維權律師成立聯盟

版權局約談網媒︰轉載作品不准改題

出口放緩拖累製造業 憂民眾恐慌 中共禁傳媒報經濟滑落

蘋果日報反完美又反中? 傻撚咗?